Proyecto de ejemplo: generando un listado de pokemons's utilizando recyclerview y haciendo peticion a la pokeAPI, mediante retrofit con uso de encolado de peticion.

se agrego una clase para realizar paginacion, se muestra 15 elementos, entre dar siguiente o anterior
Librerias utilizadas:
* Gson
* retrofit2
